﻿ Trả 1 triệu USD để tránh ngồi_tù
Một spammer bị cáo_buộc phát_tán tới ... 25 triệu email / ngày đã chấp_nhận chi 1 triệu USD để dàn_xếp vụ_kiện với Microsoft và bang Texas . Bên_cạnh khoản tiền nói trên , Ryan_Pitylak - một trong những trùm_sò bự nhất của làng spammer - còn bị tịch_thu nhiều tài_sản mà hắn sắm_sửa được trong khoảng thời_gian ngắn_ngủi " hành_nghề " .
Ở đỉnh_cao " sự_nghiệp thư rác " của mình , gã hacker 24 tuổi người Texas này xếp_hạng tư trong bảng " Phong thần " các spammer nổi_danh nhất nước Mỹ .
Giờ thì Pitylak đã tỏ ra hối_lỗi , thừa_nhận rằng " mình đã đi vào con đường sai_trái " và sẽ dành toàn_bộ " sức_lực của mình trong tương_lai để giúp thế_giới loại_bỏ thư rác " . Thậm_chí hắn còn tự nhận mình là một " nhà hoạt_động chống thư rác " .
Hôm chủ_nhật vừa_qua , Pitylak đã viết trên blog của mình như sau : " Theo thời_gian , tôi nhận thấy mình đã sai khi nghĩ rằng thư rác chỉ là một trò vui , mèo-đuổi-chuột với quản_trị mạng của các tập_đoàn .
Giờ thì tôi đã hiểu vì_sao người_ta phải tốn nhiều công_sức ngăn_chặn nạn dịch này đến thế . Việc dàn_xếp với Microsoft và văn_phòng công_tố tuy đau_đớn ( với cá_nhân tôi ) nhưng là việc nên làm , vì ích_lợi chung của cộng_đồng " . " Giờ thì tôi sung_sướng được thông_báo rằng mình đã là một thành_viên trong cộng_đồng chống thư rác . Tôi vừa lập ra một hãng bảo_mật Internet , chuyên cung_cấp tư_vấn và lời khuyên cho khách_hàng về các biện_pháp chống thư rác " .
Theo VNN
